{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Čiji je kip na 50ak metara visokom stupu na londonskom Trafalgar squareu?",
      "answer" : "Nelson"
    }, {
      "question" : "Kako nazivamo heterogenu smjesu poput mlijeka u kojoj je jedna tekućina disperzirana u drugoj?",
      "answer" : "Emulzija"
    }, {
      "question" : "Sezona Formule 1 otvara se utrkom Velike nagrade koje zemlje?",
      "answer" : "Australija"
    }, {
      "question" : "U kojem se stoljeću islamska zajednica podijelila na sunite, haridžite i šijite?",
      "answer" : "Sedmom"
    }, {
      "question" : "Koja se engleska riječ koristi za kašasti voćni napitak iz blendera?",
      "answer" : "Smoothie"
    }, {
      "question" : "U kojoj je TV seriji u motociklističkoj bandi Katie Sagal glumila beskrupuloznu majku Gemme Morrow?",
      "answer" : "„Sinovi anarhije“"
    }, {
      "question" : "Koji je kolumbijski nobelovac kupio cijenjeni kolumbijski magazin...?",
      "answer" : "Gabriel García Márquez"
    }, {
      "question" : "Koji je metal najmanje gustoće, odnosno, najlakši metal?",
      "answer" : "Litij"
    }, {
      "question" : "Koji je afrički glavni grad nazvan po američkom predsjedniku?",
      "answer" : "Monrovia"
    }, {
      "question" : "Koja je boja u naslovu albuma Milesa Davisa, jednog od najprodavanijih jazz albuma?",
      "answer" : "Plava"
    }, {
      "question" : "Kako se još naziva kuguar, mačka iz reda zvijeri koja živi u Sjevernoj i Južnoj Americi?",
      "answer" : "Puma"
    }, {
      "question" : "Koji djelatnik agencije MI6 ima broj 007?",
      "answer" : "James Bond"
    }, {
      "question" : "Koji je instrument maestralno svirao Niccolò Paganini?",
      "answer" : "Violinu"
    }, {
      "question" : "U meteorologiji se anticiklona određuje kao polje kakvog tlaka zraka?",
      "answer" : "Visokog"
    }, {
      "question" : "U kojoj je bogatoj četvrti Seula rođena južnokorejska zvijezda Psy?",
      "answer" : "Gangnam"
    }, {
      "question" : "Tko je vladao Rusijom kad je 1783. anektiran Krimski kanat?",
      "answer" : "Katarina Velika"
    }, {
      "question" : "Na kojem moru obalu imaju talijanske regije Emilia-Romagna, Marche i Veneto?",
      "answer" : "Jadranskom"
    }, {
      "question" : "Koliko se puta u životu dudov svilac omata u kukuljicu?",
      "answer" : "Jednom"
    }, {
      "question" : "Sok od ukiseljenih glavica kojeg povrća naziva se rasol?",
      "answer" : "Kupusa"
    }, {
      "question" : "Koji naziv dijele smičak i isključivo pravo izumitelja na primjenu svoga izuma?",
      "answer" : "Patent"
    }, {
      "question" : "U medicini je eritem crvenilo kojeg organa?",
      "answer" : "Kože"
    }, {
      "question" : "Koji otok od afričkog kopna dijeli 390km širok Mozambički kanal?",
      "answer" : "Madagaskar"
    }, {
      "question" : "Koja je junakinja „Odiseje“ tkala mrtvački pokrov svekru Laertu kako bi odgađala udaju?",
      "answer" : "Penelopa"
    }, {
      "question" : "Po kojem je nazivu poznato rimsko sveučilište osnovano početkom 14. stoljeća?",
      "answer" : "„La Sapienza“"
    }, {
      "question" : "Koja je pjevačica poznata po hitovima „Wuthering Heights“, „Babooshka“ i „Running Up That Hill“?",
      "answer" : "Kate Bush"
    }, {
      "question" : "Koji je nacionalni park najpoznatije alpinističko penjačko središte u Hrvatskoj?",
      "answer" : "Paklenica"
    }, {
      "question" : "Koji je posljednji nedovršeni filmski projekt Brucea Leeja za čijeg je snimanja preminuo?",
      "answer" : "„Zmajeva igra smrti“"
    }, {
      "question" : "Koji je latinski naziv psihoze alkoholičara nakon nagle apstinencije od alkohola?",
      "answer" : "Delirium tremens"
    }, {
      "question" : "Koja je tvar u krvnoj plazmi kralježnjaka prisutna u najvećem masenom udjelu?",
      "answer" : "Voda"
    }, {
      "question" : "Koja je najpoznatija prirodna mekana voda, voda s vrlo malo otopljenih soli?",
      "answer" : "Kišnica"
    }, {
      "question" : "Za koju se zemlju jugoistočne Azije kaže da oblikom podsjeća na glavu slona?",
      "answer" : "Tajland"
    }, {
      "question" : "Koji je njujorški bend imao hitove „Denise“, „Hanging on the Telephone“ i „The Tide Is High“?",
      "answer" : "Blondie"
    }, {
      "question" : "Koji je američki predsjednik rekao: „Gospodine Gorbačov, srušite taj zid“?",
      "answer" : "Ronald Reagan"
    }, {
      "question" : "Koji je, uz ferojski, službeni jezik na Ovčjim otocima?",
      "answer" : "Danski"
    }, {
      "question" : "Roman „Prijevremeni izbori“ iz 2012. prvi je roman za odrasle koje britanske autorice?",
      "answer" : "J. K. Rowling"
    }, {
      "question" : "U predgrađu kojega grada nalazi se filmski studio Barrandov?",
      "answer" : "Praga"
    }, {
      "question" : "Po kojem su svecu nazvane Perzeide – roj meteora vidljiv ljeti?",
      "answer" : "Svetom Lovri"
    }, {
      "question" : "Kako se prezivaju Solomon i Peggy, po kojima su prozvani muzeji suvremene umjetnosti u New Yorku i Veneciji?",
      "answer" : "Guggenheim"
    }, {
      "question" : "Koje su udove opjevali Urban & Rundek i Jinxi?",
      "answer" : "Ruke"
    }, {
      "question" : "Štedimo li dok je vrijeme, a onda u izlici čuvamo bijele pare za kakve dane?",
      "answer" : "Crne"
    }, {
      "question" : "Grb kojeg moldavskog nogometnog prvoligaša ima oblik žute petokrake?",
      "answer" : "Šerif"
    }, {
      "question" : "U obliku kojeg je kontinenta stilizirano tijelo gitare na plakatu za Live Aid 1985.?",
      "answer" : "Afrike"
    }, {
      "question" : "Koja se slatka krema krije u anagramu riječi “frape”?",
      "answer" : "Parfe"
    }, {
      "question" : "Kojeg elementa u ljudskom tijelu ima dovoljno za proizvodnju oko 900 olovaka?",
      "answer" : "Ugljika"
    }, {
      "question" : "Na grbu koje postsovjetske republike nalaze se Ararat i Noina arka?",
      "answer" : "Armenije"
    }, {
      "question" : "S kojeg su planeta došli izvanzemaljci u romanu „Rat svjetova“ H. G. Wellsa?",
      "answer" : "Marsa"
    }, {
      "question" : "Koja američka savezna država dijeli više od 1200 km dugu granicu s kanadskim teritorijem Yukon?",
      "answer" : "Aljaska"
    }, {
      "question" : "Koliko je ljudi prikazano na Klimtovoj slici „Poljubac“?",
      "answer" : "Dvoje"
    }, {
      "question" : "Koji norveški velemajstor sve manje igra klasični šah i promovira freestyle šah?",
      "answer" : "Magnus Carlsen"
    }, {
      "question" : "Kako se zove Zemljin sloj između kore i jezgre koji čini oko 84 % volumena planeta?",
      "answer" : "Plašt"
    }, {
      "question" : "Popnete li se do kipa Krista Otkupitelja, imat ćete pogled na koji ocean?",
      "answer" : "Atlantski"
    }, {
      "question" : "U kojoj videoigri članovi posade svemirskog broda pokušavaju otkriti uljeza?",
      "answer" : "„Among Us“"
    }, {
      "question" : "Koji je francuski pisac nadahnuo Simona Lakea da sagradi podmornicu Argonaut?",
      "answer" : "Jules Verne"
    }, {
      "question" : "Koji su organizmi simbioza algi i gljiva te služe kao bioindikatori zagađenja zraka?",
      "answer" : "Lišajevi"
    }, {
      "question" : "Izgradnjom koje su brane potopljena dva grada u Srbiji i jedan u Rumunjskoj?",
      "answer" : "Đerdapske brane"
    }, {
      "question" : "U kojoj je europskom prijestolnici, u zgradi nekadašnje burze, veliki muzej posvećen pivu?",
      "answer" : "Bruxellesu"
    }, {
      "question" : "Ime kojega ruskog grada na obali Japanskog mora u prijevodu znači “vladar istoka”?",
      "answer" : "Vladivostok"
    }, {
      "question" : "Želja kojega je arhitekta bila da njegova crkva bude niža od vrha brda?",
      "answer" : "Antoni Gaudí"
    }, {
      "question" : "U kojoj hrvatskoj županiji živi najveći broj pripadnika romske nacionalne manjine?",
      "answer" : "Međimurskoj"
    }, {
      "question" : "U kojoj drami časnik Marcel kaže: “Nešto je trulo u državi Danskoj”?",
      "answer" : "„Hamlet“"
    }, {
      "question" : "Koji je austrijski psiholog utemeljio individualnu psihologiju nakon razlaza s Freudom?",
      "answer" : "Alfred Adler"
    }, {
      "question" : "U kojem je bendu gitaru svirao Ace Frehley?",
      "answer" : "Kiss"
    }, {
      "question" : "Kojim je špijunskim zrakoplovom Gary Powers upravljao kad je srušen iznad SSSR-a?",
      "answer" : "U-2"
    }, {
      "question" : "Koje drugo ime za baptisterij povezujemo s knezom Vladimirom?",
      "answer" : "Krstionica"
    }, {
      "question" : "Koji je slavni filipinski boksač šest godina bio senator?",
      "answer" : "Manny Pacquiao"
    }, {
      "question" : "U kojoj državi žive Bokeljski Hrvati?",
      "answer" : "Crnoj Gori"
    }, {
      "question" : "Kako se naziva lom u stijenama duž kojeg dolazi do pomaka, poput San Andreas?",
      "answer" : "Rasjed"
    }, {
      "question" : "Koja se tehnika upravljanja vremenom koristi kuhinjskim tajmerom i intervalima od 25 minuta?",
      "answer" : "Pomodoro"
    }, {
      "question" : "Kako se službeno zove stadion na adresi Franz-Beckenbauer-Platz 5?",
      "answer" : "Allianz Arena"
    }, {
      "question" : "Koji se legendarni glazbeni festival održao na farmi Maxa Yasgura?",
      "answer" : "Woostock"
    }, {
      "question" : "Tko glumi u „Ponoćnom kauboju“, \"Povratku ratnika\" i \"Oslobađanju\" ?",
      "answer" : "Jon Voight"
    } ],
    "count" : 71
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji je roman, između ostalog, sazdan od dnevničkih zapisa Mine Murray, Jonathana Harkera i dr. Sewarda?",
      "correctAnswer" : "A) Drakula",
      "answers" : [ "A) Drakula", "B) Put u središte Zemlje", "C) Vremenski stroj" ]
    }, {
      "question" : "St. Louis s točkom je na rijeci Mississippi u Missouriju, a St-Louis s crticom je na rijeci…",
      "correctAnswer" : "C) Senegal u Senegalu",
      "answers" : [ "A) Niger u Nigeru", "B) Paraguay u Paragvaju", "C) Senegal u Senegalu" ]
    }, {
      "question" : "Koliko je vremena Neil Armstrong bio jedini čovjek koji je hodao Mjesecom?",
      "correctAnswer" : "B) devetnaest minuta",
      "answers" : [ "A) jedan sat i devet minuta", "B) devetnaest minuta", "C) devetnaest sekundi" ]
    }, {
      "question" : "Koji je film Chris Rock spomenuo u šali koja je nagnala Will Smitha da ga ošamari?",
      "correctAnswer" : "A) G.I. Jane",
      "answers" : [ "A) G.I. Jane", "B) Narednik James", "C) Vojničina" ]
    }, {
      "question" : "Po kojoj je od ovih božica nazvano najviše Hrvatica?",
      "correctAnswer" : "C) Vesna",
      "answers" : [ "A) Morana", "B) Dijana", "C) Vesna" ]
    }, {
      "question" : "Irene Bogachus je u lipnju 1974. postala prva osoba kojoj je život spašen čime?",
      "correctAnswer" : "A) Heimlichovim zahvatom",
      "answers" : [ "A) Heimlichovim zahvatom", "B) Papa testom", "C) Valsalvinim manevrom" ]
    }, {
      "question" : "Koji je roman postao globalni bestseller iako je pun mnogima neprivlačne srednjovjekovne teologije i semiotike?",
      "correctAnswer" : "A) Ime ruže",
      "answers" : [ "A) Ime ruže", "B) Ime vjetra", "C) Knjiga bez imena" ]
    }, {
      "question" : "Četiri američke savezne države u svom imenu imaju riječ…",
      "correctAnswer" : "B) New",
      "answers" : [ "A) Island", "B) New", "C) South" ]
    }, {
      "question" : "Koju pjesmu imaju i Black Eyed Peas i Vojko V?",
      "correctAnswer" : "B) Mamacita",
      "answers" : [ "A) Guapa", "B) Mamacita", "C) Preciosa" ]
    }, {
      "question" : "Osim što je novinska, HINA je doslovce još i koja agencija?",
      "correctAnswer" : "C) izvještajna",
      "answers" : [ "A) informativna", "B) internetska", "C) izvještajna" ]
    }, {
      "question" : "Riječ \"amaterizam\" dolazi od francuske riječi za…",
      "correctAnswer" : "A) ljubitelja",
      "answers" : [ "A) ljubitelja", "B) neznalicu", "C) prijatelja" ]
    }, {
      "question" : "Na obali kojeg je jezera Stanley pronašao Livingstonea?",
      "correctAnswer" : "B) Tanganjika",
      "answers" : [ "A) Nyasa", "B) Tanganjika", "C) Turkana" ]
    }, {
      "question" : "Edward Lorenz opisao je teoriju determinističkog kaosa metaforom o…",
      "correctAnswer" : "A) leptiru u Brazilu",
      "answers" : [ "A) leptiru u Brazilu", "B) slonu u Keniji", "C) zmiji u Indiji" ]
    }, {
      "question" : "Prolaz divova, turistička atrakcija u Sjevernoj Irskoj sastoji se od 40 tisuća…",
      "correctAnswer" : "A) bazaltnih stupova",
      "answers" : [ "A) bazaltnih stupova", "B) pješčanih dina", "C) stabala tise" ]
    }, {
      "question" : "Prvi singl Beatlesa bio je autorska pjesma Love me do, a Rolling Stonesa \"Come On\", obrada pjesme…",
      "correctAnswer" : "C) Chucka Berryja",
      "answers" : [ "A) Beatlesa", "B) Buddyja Hollyja", "C) Chucka Berryja" ]
    }, {
      "question" : "Teferič je isto što i…",
      "correctAnswer" : "B) piknik",
      "answers" : [ "A) pepeljara", "B) piknik", "C) pločnik" ]
    }, {
      "question" : "Ulogom policijskog detektiva u kojem se filmu Al Pacino nakon višegodišnje stanke 1989. vratio glumi?",
      "correctAnswer" : "B) More ljubavi",
      "answers" : [ "A) Carlitov način", "B) More ljubavi", "C) Miris žene" ]
    }, {
      "question" : "Tko se bez muževljeva znanja u kolovozu 1888. otisnuo na 105 km dugo putovanje motornim vozilom na tri kotača?",
      "correctAnswer" : "B) Berta Benz",
      "answers" : [ "A) Barbara Bugatti", "B) Berta Benz", "C) Clara Ford" ]
    }, {
      "question" : "U filmovima \"Potraga za srećom\" i \"Zemlja: Novi početak\" zajedno glume otac i sin:",
      "correctAnswer" : "C) Smith",
      "answers" : [ "A) Hanks", "B) Quaid", "C) Smith" ]
    }, {
      "question" : "Koje su boje Asterixove hlačice?",
      "correctAnswer" : "B) crvene",
      "answers" : [ "A) crne", "B) crvene", "C) žute" ]
    }, {
      "question" : "Koji je hrvatski vratar u rujnu 2025. obranio penal Lionelu Messiju?",
      "correctAnswer" : "B) Kahlina",
      "answers" : [ "A) Kotarski", "B) Kahlina", "C) Kalinić" ]
    }, {
      "question" : "Koja je obitelj u središtu radnje serije \"Zmajeva kuća\"?",
      "correctAnswer" : "C) Targaryen",
      "answers" : [ "A) Lannister", "B) Stark", "C) Targaryen" ]
    }, {
      "question" : "O kojem povrću govorimo kad spominjemo kukumar i kornišon?",
      "correctAnswer" : "A) Krastavac",
      "answers" : [ "A) Krastavac", "B) Patlidžan", "C) Tikvica" ]
    }, {
      "question" : "Dvije valovite crte, tri vrha i tri zvijezde – čiji je to grb?",
      "correctAnswer" : "B) slovenski",
      "answers" : [ "A) slovački", "B) slovenski", "C) španjolski" ]
    }, {
      "question" : "Koja azijska država još uvijek nije priznala Hrvatsku?",
      "correctAnswer" : "A) Butan",
      "answers" : [ "A) Butan", "B) Mongolija", "C) Sjeverna Koreja" ]
    }, {
      "question" : "Što posjeduje animirana obitelj Simpson, a proizvedeno je u Hrvatskoj?",
      "correctAnswer" : "A) automobil",
      "answers" : [ "A) automobil", "B) računalo", "C) televizor" ]
    } ],
    "count" : 26
  }
}